<h1>190304 Just do! Coding!</h1>

- 오늘 한 것.
  1. Underbar part2 완료.
  2. Recursion 강의

1. Underbar part2.<br>
flatten을 구현할 때 계속 함수형 자바스크립트에 있는 내용을 생각해서 풀려고 했다. 기억에만 의존하다보니 코드를 작성이 매끄럽게 되지 않았다. 다시 노트에 적어보고 코드의 흐름을 생각하면서 작성할려고 했다. 
```javascript
// 첫번째
_.flatten = function(nestedArray, result) {
    
    if(result === undefined){
      result = [];
    }
    
    for(let i = 0; i < nestedArray.length; i++){
      var val = nestedArray[i]
      if(Array.isArray(val)){
        _.flatten(val, result);
      } else if (!Array.isArray(val)){
        result.push(val);
      }
    }
    
    return result;
  };
// 두번째
_.flatten = function(nestedArray, result) {
    
    if(result === undefined){
    var emptyArr;
    }
    
    emptyArr = [];

    for(let i = 0; i < nestedArray.length; i++){
      var val = nestedArray[i]
      if(Array.isArray(val)){
        _.flatten(val, emptyArr);
      } else if (!Array.isArray(val)){
        emptyArr.push(val);
      }
    }
    
    return emptyArr;
  };
  // 세번째
  _.flatten = function(nestedArray, result) {
    
    if(result === undefined){
      var emptyArr;
    }
    emptyArr = [];
    
    return function re(arr, newList){
      for(let i = 0; i < arr.length; i++){
        var val = arr[i]
        if(Array.isArray(val)){
          re(val, newList);
        } else if (!Array.isArray(val)){
          newList.push(val);
        }
      }
      return newList;
    }(nestedArray, emptyArr);
    
  };
```
첫 번째거는 result가 변수선언을 하지 않은 상태여서 찝찝했다. 그래서 두번째 거로 바꿨는데 두번째 거는 반환값이 1이 나온다. 왜냐면 재귀하면서 emptyArr이 다시 []로 초기화가 되어서 1이 반환된다.<br>
세번째가 최종이다. result인자를 사용해서 코드를 작성했다. 

2. Recursion
    - 함수 자신을 리턴하는 함수
    - 많이 반복하므로 memozition기법을 익히는게 좋음
    - 대표 재귀함수 예) factorial, fibonacci
    - 직관적이다.
```javascript
function factorial(num){
  if(num === 1){ // base code로 num === 1로 함 
    return 1;
  }

  return (num * factorial(num - 1)); // Recursive code
}

function fibonacci(num){
  if( num === 0 || num === 1){ // Base code로 num은 0 또는 1 일때 0 또는 1을 반환한다.
    return num;
  }

  // Recursive code
  return fibonacci(num - 1) + fibonacci(num - 2);
}
```
